# სარჩევი
* [აპლიკაციის მიზანი](#აპლიკაციის-მიზანი)
* [გამოყენება](#გამოყენება)
* [აპლიკაციის ნავიგაცია](#აპლიკაციის-ნავიგაცია)
* [გამოყენებული რესურსები](#გამოყენებული-რესურსები)

## აპლიკაციის მიზანი

ENews არის აპლიკაცია, რომელიც მომხარებელს მისი ინტერესების შესაბამის სიახლეებს აწვდის - დღის მთავარი მოვლენები, ბიზნესი, გართობა, ჯანმრთელობა, მეცნიერება, სპორტი და ტექნოლოგია.
 
მომხმარებელს ასევე შეუძლია აირჩის სასურველი სიახლეების წყარო და ნახოს ამ წყაროსგან ბოლო მნიშვნელოვანი სიახლეები. აპლიკაციას გააჩნია საძიებო სისტემა, რომლის გამოყენებითაც მომხარებელს შეუძლია მოძებნოს სასურველ თემაზე უამრავი სიახლე და ამავე დროს აირჩიოს მთავარი წყაროები. 

სტატიების გახსნისას აპლიკაციიდან გაუსვლელად იტვირთება საიტი და ამავე დროს შემდეგ სტატიაზე გადასვლისთვის მომხმარებელს გვერდიდან გამოსვლა არ უწევს - შემდეგ სტატიაზე გადასვლა მხოლოდ თითის swipe არის საჭირო. ასევე სტატიების და წყაროების სხვებისთვის გაზიარება ან მათი საიტების ბრაუზერში გახსნაცაა შესაძლებელი. 

აპლიკაციის ერთ-ერთი მნიშვნელოვანი მახასიათებელია მოძიებული ინფორმაციის და წყაროების საკუთარ ბიბლიოთეკაში შენახვა. შენახული მონაცემების ნახვა მომხმარებელს ნებისმიერი ადგილიდან საკუთარი ანგარიშის საშუალებით შეუძლია. ანგარიშის შექმნა კი მომხმარებელს ორნაირად შეუძლია, საკუთარი იმეილით ან გუგლის ანგარიშის საშუალებით. 

## გამოყენება

აპლიკაციის დასაინსტალირებლად და გამოსაყენებლად აუცილებელია
* მობილურის მინიმალური ოპერაციული სისტემა Android 6 Marshmallow
* ანგარიშის შექმნა
* ინტერნეტთან წვდომა

## აპლიკაციის ნავიგაცია

* [ავტორიზაციის გვერდი](https://i.ibb.co/qr59GTC/Screenshot-20200716-123118-ENews.jpg)
* [რეგისტრაცია](https://i.ibb.co/f1SKRX5/Screenshot-20200716-123139-ENews.jpg)
* [შესვლა](https://i.ibb.co/cwmKnFZ/Screenshot-20200716-123156-ENews.jpg)
* [მთავარი გვერდი](https://i.ibb.co/CH47Kbg/Screenshot-20200716-124126-ENews.jpg)
* [საძებო სისტემა](https://i.ibb.co/C2kHgHZ/Screenshot-20200716-125040-ENews.jpg)
* [მოძებნილი წყაროები](https://i.ibb.co/FYcWZP8/Screenshot-20200716-125107-ENews.jpg)
* [არჩეული წყაროს სიახლეები](https://i.ibb.co/X5xwBWm/Screenshot-20200716-125112-ENews.jpg)
* [ბიბლიოთეკა](https://i.ibb.co/gVQW21f/Screenshot-20200716-125137-ENews.jpg)
* [გახსნილი სტატია](https://i.ibb.co/wWFD561/Screenshot-20200716-130352-ENews.jpg)

## გამოყენებული რესურსები

* [სიახლეების API](https://newsapi.org/) 
* [ავტორიზაცია/რეგისტრაცია Firebase Authentication](https://firebase.google.com/)
* [პროფილის სურათის ასარჩევად EasyImage Library](https://github.com/jkwiecien/EasyImage)
* [პროფილის სურათების შენახვისთვის Firebase Storage](https://firebase.google.com/)
* [ამბების და წყაროების შენახვისთვის Firebase Database](https://firebase.google.com/)
* [მიღებული დროის parsing-ისთვის Prettytime Library](https://www.ocpsoft.org/prettytime/)
* [ინტერნეტიდან სურათების ჩამოსატვირთად Glide-ის Library](https://bumptech.github.io/glide/)
* [HTTP request-ებისთვის Retrofit](https://square.github.io/retrofit/)
* [მრგვალი ფორმის სურათებისთვის](https://github.com/hdodenhof/CircleImageView)
* [პროგრესის ინდიკატორისთვის SpinKit Library](https://github.com/ybq/Android-SpinKit)
* [სიახლეების ჩატვირთვის წინ პროგრესის ინდიკატორი ShimmerLayout](https://facebook.github.io/shimmer-android/)
* [Overscroll Library](https://github.com/EverythingMe/overscroll-decor)
* [მოძრავი სურათებისთვის KenBurnsView Library](https://github.com/flavioarfaria/KenBurnsView)





